\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{2y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Eksamenssæt} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 1}
    \begin{enumerate}
        \item Bestem strømstyrken i lynet\\
        Vi bruger formlen:
        \[q = I\cdot \Delta t\]
        hvor $q$ er strømstyrken:
        \[q = 18kC\cdot \Delta 0.25s = 72000A\]
        \item Hvor mange fotoner med bølgelængden 680nm skal ramme detektoren, for at den kan registrere en rød fe?\\
        En fotons energi kan beregnes:
        \[E_\lambda = h\cdot f = \frac{h\cdot c}{\lambda}\]
        \[E_\lambda = \frac{h\cdot c}{\lambda} = \frac{6.6261\cdot 10^{-11}J\cdot s\cdot 3\cdot10^8m/s}{6.8\cdot10^{-7}} = 2.9233\cdot10^{4}\]
        Vi dividere nu den mængde energi der skal til med energi for en enkelt foton:
        \[\frac{1.12\cdot 10^{-18}}{2.9233\cdot10^{4}}\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 2}
    \begin{enumerate}
        \item Bestem varistorens resistans, når spændingsfaldet over den er 20V, og strømstyrken gennem varistoren er 6.0mA.\\
        Vi bruger formlen:
        \[U = R \cdot I\]
        \[\iff R = \frac{U}{I} = \frac{20V}{6.0\cdot10^{-3}A} = 3333.3\Omega\]
        Restistensen vil være på $3333.3\Omega$
        \item Vi finder først $I$ for hele kredsløbet:
        \[I = \frac{U}{R} = \frac{27}{150} = 0.18\]
        Vi aflæser på grafen at der strømmer 40A gennem varistoren ved 27V.
        \[\frac{0.18}{40} = 4.5\cdot10^{-3}\]
        \[4.5\cdot 10^{-3}\cdot100 = 0.45\%\]
        Vatistoren optager 0.45\% af effekten i kredsløbet.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 3}
    \begin{enumerate}
        \item Bestem polyethylenfilmens densitet.
        \[0.127m\cdot0.254m\cdot0.000076m = 2.4516\cdot10^{-6}m^3\]
        \[\frac{2.31g}{2.4516\cdot10^{-6}m^3} = 9.4224\cdot10^5g/m^3\]
        \item Vi bruger formlen:
        \[F_{gnid} = \mu \cdot F_n\]
        \[\iff \mu = \frac{F_{gnid}}{F_n} = \frac{3N}{0.204kg\cdot9.82m/s} = 1.4975\]
        \item Vi bruger formlen:
        \[A = -F\cdot s\]
        Vi finder først strækningen:
        \[0.025m/s \cdot 7.75s = 0.1938m\]
        Vi finder nu $F$ som er $3$.\\
        Vi finder nu arbejdet:
        \[A = -F\cdot s = -3\cdot 0.1938 = -0.5814\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 4}
    \begin{enumerate}[label=\alph* )]
        \item Bestem emløbstiden, når frekvensen i cirkelbevægelsen er 78 min$^{-1}$.\\
        VI bruger formlen:
        \[f = \frac{1}{T}\]
        \[\iff T = \frac{1}{f}\]
        indsætter 78 for $f$ og løser for $T$:
        \[ T = \frac{1}{78} = 0.799230\]
        \textit{skal lige tjekkes}
        \item Vi bruger formlen:
        \[a = \frac{4\cdot \pi^2}{T^2}\cdot r\]
        Vi udregner først $\frac{4\cdot \pi^2}{T^2}$ som et konstant led $k$ og laver lineær regression med tabellens data:
        \[\frac{4\cdot \pi^2}{T^2} = \frac{4\cdot \pi^2}{0.799230^2} = 61.804\]
        
        \[\iff \frac{a}{r} = \frac{4\cdot \pi^2}{T^2}\]
        \[\iff T^2 = \frac{4\cdot \pi^2}{\frac{a}{r}}\]
        \[\iff T = \sqrt{\frac{4\cdot \pi^2}{\frac{a}{r}}}\]
        Vi tager gennemsnittet for $a$ som bliver $1.3150$ og det samme $d$, $0.025667$, og løser nu for $T$:
        \[\iff T = \sqrt{\frac{4\cdot \pi^2}{\frac{1.3150}{0.025667}}} = 0.7706\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 5}
    \begin{enumerate}[label=\alph* )]
        \item Bestem den gennemsnittelige fart af det rullende fortov.\\
        \[v = \frac{s}{t} = \frac{24m}{33s} = 0.7273m/s\]
        \item Tegn et kraftdiagram, der viser størrelse of retning af de kræfter, der påvirker kundevognen på det rullende fortov.\\
        \includegraphics[scale=0.2]{kraftdiagram.png}\\
    \end{enumerate}
\end{document}
